2018年度 深圳 GDP 比香港多 221億（人民幣）

根據香港特別行政區政府統計處公布的數據，2018年香港實現地區生產總值28,453.17億港元，按年增3%。根據香港統計處官網提供的兌換率，2018年人民幣兌港幣平均匯率為1.1855，照此計算，去年香港GDP折合人民幣約為24,000.98億元。

與此同時，根據深圳日前公布的經濟數據，2018年深圳市GDP為24,221.98億元人民幣，增長7.6%。按人民幣比較，去年深圳市GDP高出香港221億元人民幣左右，這是深圳市GDP首次超越香港，深圳成為粵港澳大灣區城市經濟總量第一的城市。

計人均啦屌

好笑，為左谷個GDP
係差在未直接將香港計落深圳啫

正！一於返去大灣區團聚！

面積係香港兩倍，人口係香港三倍，超唔過香港就食屎啦仲要動用14億人口去推個幾個城市

雖然數字上，深圳只大香港兩倍，但實際上，大部分平原的深圳比大部分係山的香港，多出更多的可用地。

仲有深圳幾乎全平地冇山

其實遲下上海、北海、廣州超過香港係時間既問題...

香港根本俾大陸搞到一淡死水

香港剷晒所有山, 填晒所有海, 拆咗個關俾大陸嚟打工. GDP 實高架.
你想唔想先?
日日吹GDP, 你想仆上海. 定係想住瑞士先?

上海GDP超左香港十年有未
唔死去上海買奶粉?打疫苗?

歷年來深圳個GDP有幾多係港人創造丫冇香港在旁深圳仲係個村鎮泥咋

深圳經濟起飛主要係8,90年代港商帶錢返去開廠,回歸之後香港割左鹽田港領海水域俾深圳李+x先起得成鹽田港，規模仲大過香港所有碼頭。
而家就主力金融同科創，孕育到華為，DJI，騰訊,BYD，呢D大公司出黎。

無錯，深圳勁
中國人唔好再嚟垃圾香港

香港咁廢 希望支那踢走香港
支持用深圳上海取代香港地位

既然要發展大彎區
應該俾150個選擇改往深圳

太好喇 以後唔好再嚟香港

全支那都谷緊深圳 唔超就死得啦
廣州呢d就慘了